La dotation de l’Open d’ <START:location> Australie <END> 2020 a été portée à 71 millions de dollars australiens (44,3 millions d’euros), soit une augmentation de 13,6 % par rapport à 2019. Cette augmentation se fera surtout au profit des joueurs engagés tôt dans la compétition. Ainsi, les joueurs battus au premier tour des qualifications toucheront 12.500 euros, soit une augmentation de 33 %, tandis que les joueurs éliminés au premier tour du tableau principal gagneront 56.000, 20 % de plus qu’en 2019. La prime réservée au gagnant et à la gagnante du simple reste inchangée, à savoir 2,5 millions d’euros.Belga
